【We connect】台大願接收在港留學生 台灣大專院校學生譴責警暴入侵校園

根據陸委會資料，目前在港台灣學生一共有1,021人，回台人數一共有284人；發生激烈衝突的香港中文大學有最多台灣學生，共303人，昨晚已有71名台生搭機返台。就中大及各大院校爆發嚴重衝突，國立台灣大學及台灣大專院校學生暨公民聲援香港各大學聯合亦對此發出聲明。

今日（11月14日），國立台灣大學因香港緊急局勢提出聲明，如下：

1.本校交換生：已聯絡請其盡速回國，並由本校與姊妹校協商本學期就學及成績等相關事宜。
2.香港各大學台生與其他國籍學生：本校歡迎以專案訪問生方式來本校就讀，本校國際處已主動與香港各大學聯繫，亦歡迎學生主動向國際處洽詢。

另，本校已同意美國加州大學、英國南安普敦大學及法國高等政治學院姊妹校請求，接納其下學期原安排去香港之交換生改來本校就讀。本校亦樂於協助其他姊妹校相關需求。